{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel film de 1994 met en vedette Tom Hanks dans le rôle de Forrest Gump?",
            "TrueAnswer": "Forrest Gump",
            "FalseAnswer": [
              "Il faut sauver le soldat Ryan",
              "Toy Story",
              "La ligne verte"
            ],
            "Explanation": "Forrest Gump est un film comico-dramatique américain de 1994 basé sur le roman de 1986 du même nom écrit par Winston Groom."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a joué le rôle principal dans 'Gone Girl'?",
            "TrueAnswer": "Rosamund Pike",
            "FalseAnswer": [
              "Meryl Streep",
              "Jennifer Lawrence",
              "Charlize Theron"
            ],
            "Explanation": "Rosamund Pike incarne le personnage complexe d'Amy Dunne dans l'adaptation cinématographique du roman à succès de Gillian Flynn 'Gone Girl'."
          },
          {
            "Question": "Quel classique littéraire a inspiré le film 'Clueless'?",
            "TrueAnswer": "Emma",
            "FalseAnswer": [
              "Orgueil et Préjugés",
              "Raison et Sentiments",
              "Jane Eyre"
            ],
            "Explanation": "'Clueless' est une relecture moderne du roman de 1815 de Jane Austen, 'Emma', située dans un lycée de Beverly Hills."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman de 2002 adapté dans le film 'The Hours'?",
            "TrueAnswer": "Michael Cunningham",
            "FalseAnswer": [
              "Donna Tartt",
              "Jonathan Franzen",
              "Zadie Smith"
            ],
            "Explanation": "Le roman primé du Prix Pulitzer de Michael Cunningham, 'The Hours', a été adapté dans un film acclamé par la critique en 2002."
          },
          {
            "Question": "Quelle pièce de Shakespeare a été adaptée dans le film de 1996 'Romeo + Juliet'?",
            "TrueAnswer": "Roméo et Juliette",
            "FalseAnswer": [
              "Macbeth",
              "Hamlet",
              "Othello"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Romeo + Juliette' du réalisateur Baz Luhrmann propose une version moderne et stylisée de la célèbre histoire tragique d'amour."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé l'adaptation cinématographique de 'Gatsby le Magnifique' sortie en 2013?",
            "TrueAnswer": "Baz Luhrmann",
            "FalseAnswer": [
              "Woody Allen",
              "Christopher Nolan",
              "Martin Scorsese"
            ],
            "Explanation": "Baz Luhrmann a réalisé l'adaptation visuellement somptueuse du roman intemporel de F. Scott Fitzgerald, 'Gatsby le Magnifique'."
          },
          {
            "Question": "Quel roman de Stephen King a inspiré le film 'Les Évadés'?",
            "TrueAnswer": "Rita Hayworth et la Rédemption de Shawshank",
            "FalseAnswer": [
              "Shining",
              "Carrie",
              "Simetierre"
            ],
            "Explanation": "'Les Évadés' de Frank Darabont est basé sur la nouvelle de Stephen King de son recueil 'Différentes Saisons'."
          },
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle principal dans l'adaptation cinématographique de 'Lolita' en 1962?",
            "TrueAnswer": "James Mason",
            "FalseAnswer": [
              "Marlon Brando",
              "Humphrey Bogart",
              "Cary Grant"
            ],
            "Explanation": "James Mason a interprété le personnage controversé d'Humbert dans l'adaptation par Stanley Kubrick du roman de Vladimir Nabokov."
          },
          {
            "Question": "Quel roman de Charles Dickens est à la base du film de 2019 'Une enfance en or'?",
            "TrueAnswer": "David Copperfield",
            "FalseAnswer": [
              "Oliver Twist",
              "Un conte de deux villes",
              "De grandes espérances"
            ],
            "Explanation": "Le film d'Armando Iannucci est une adaptation contemporaine du roman de Dickens, mettant en vedette Dev Patel dans le rôle principal."
          },
          {
            "Question": "Quel roman d'Alice Walker a été adapté en un film réalisé par Steven Spielberg en 1985?",
            "TrueAnswer": "La Couleur Pourpre",
            "FalseAnswer": [
              "Leur yeux se regardèrent",
              "Bien-aimée",
              "Le Bluest Eye"
            ],
            "Explanation": "L'adaptation par Steven Spielberg de 'La Couleur Pourpre' a été largement acclamée et a reçu plusieurs nominations aux Oscars."
          },
          {
            "Question": "Qui a incarné le personnage 'Lisbeth Salander' dans l'adaptation cinématographique de 'Millénium' en 2011?",
            "TrueAnswer": "Rooney Mara",
            "FalseAnswer": [
              "Scarlett Johansson",
              "Emma Stone",
              "Kristen Stewart"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation captivante de Lisbeth Salander par Rooney Mara a été acclamée par la critique et a valu une nomination aux Oscars."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Le silence des agneaux', quelle œuvre notable Hannibal Lecter discute-t-il fréquemment?",
            "TrueAnswer": "La Divine Comédie",
            "FalseAnswer": [
              "Moby Dick",
              "Anna Karénine",
              "Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur"
            ],
            "Explanation": "Hannibal Lecter discute de 'La Divine Comédie' de Dante Alighieri dans le film acclamé 'Le silence des agneaux'."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire a inspiré l'adaptation cinématographique '10 bonnes raisons de te larguer'?",
            "TrueAnswer": "La Mégère apprivoisée",
            "FalseAnswer": [
              "Le Songe d'une nuit d'été",
              "Hamlet",
              "Roméo et Juliette"
            ],
            "Explanation": "Inspiré par la pièce de Shakespeare, '10 bonnes raisons de te larguer' est une comédie romantique moderne se déroulant dans un lycée."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Princesse Bride', quel roman le grand-père lit-il à son petit-fils?",
            "TrueAnswer": "Princesse Bride",
            "FalseAnswer": [
              "L'Histoire sans fin",
              "Le Hobbit",
              "Les Garennes de Watership Down"
            ],
            "Explanation": "La narration métafictionnelle du film implique un grand-père lisant 'Princesse Bride' de William Goldman à son petit-fils malade."
          },
          {
            "Question": "Qui a écrit le roman 'Le Lauréat', plus tard adapté dans le film emblématique sorti en 1967?",
            "TrueAnswer": "Charles Webb",
            "FalseAnswer": [
              "Philip Roth",
              "Saul Bellow",
              "John Updike"
            ],
            "Explanation": "Le roman de Charles Webb a fourni la base du film acclamé par la critique de Mike Nichols, 'Le Lauréat', avec Dustin Hoffman."
          },
          {
            "Question": "Quel roman classique a été la base de l'adaptation cinématographique 'Les Quatre Filles du docteur March' sortie en 2019?",
            "TrueAnswer": "Les Quatre Filles du docteur March",
            "FalseAnswer": [
              "Jane Eyre",
              "Orgueil et Préjugés",
              "Les Hauts de Hurlevent"
            ],
            "Explanation": "L'adaptation de Greta Gerwig a apporté le romain bien-aimé de Louisa May Alcott, 'Les Quatre Filles du docteur March', à l'écran avec un regard nouveau."
          },
          {
            "Question": "Qui a dirigé l'adaptation de 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur' sortie en 1962?",
            "TrueAnswer": "Robert Mulligan",
            "FalseAnswer": [
              "David Lean",
              "Stanley Kubrick",
              "Martin Scorsese"
            ],
            "Explanation": "L'adaptation de Robert Mulligan du classique de Harper Lee, 'Ne tirez pas sur l'oiseau moqueur', a remporté trois Oscars, dont celui du Meilleur Acteur pour Gregory Peck."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire a inspiré le film 'Le Journal de Bridget Jones'?",
            "TrueAnswer": "Orgueil et Préjugés",
            "FalseAnswer": [
              "Emma",
              "Raison et Sentiments",
              "Jane Eyre"
            ],
            "Explanation": "Le film 'Le Journal de Bridget Jones' s'inspire du roman de Jane Austen 'Orgueil et Préjugés', avec une touche moderne."
          },
          {
            "Question": "Quel livre de Roald Dahl a servi de base au film 'Matilda' sorti en 1996?",
            "TrueAnswer": "Matilda",
            "FalseAnswer": [
              "Charlie et la Chocolaterie",
              "Le Bon Gros Géant",
              "James et la Grosse Pêche"
            ],
            "Explanation": "Danny DeVito a réalisé l'adaptation cinématographique du roman de Roald Dahl, 'Matilda', racontant l'histoire d'une jeune fille brillante aux capacités télékinésiques."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Le Bossu de Notre-Dame', à quelle œuvre classique voit-on Quasimodo en train de lire?",
            "TrueAnswer": "Un Conte de deux villes",
            "FalseAnswer": [
              "Les Misérables",
              "Moby Dick",
              "Guerre et Paix"
            ],
            "Explanation": "Dans l'adaptation de Disney, Quasimodo est vu en train de lire 'Un Conte de deux villes' de Charles Dickens, reflétant des thèmes de justice sociale et de sacrifice."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}